[Soft reminder]散戶揀股心法和操作

呢個post純粹當我自己做筆記，寫出黎睇下幫唔幫到下人，唔係教你買邊隻，無貼士，只係心法講自己點玩正股。

唔會收錢唔會開group，只係淺到呀婆都up得出但好多人遺忘同忽略既野！

我自己乜野經驗來頭唔講了，有起底癮既可以起埋我個倉，就知我係一個好小心好保守既人。

唔好信財演之餘，亦唔好信晒傳統睇股既定理

好多人睇pepb，的確發映左間公司健唔健康，傳統上有一定參考價值，但諷刺既係，如果你問心700點先會淋，你問10次10次都係答中國出事呀爺唔要原來做假之類既大炸藥式重磅原因，絕對唔會因為佢pe幾唔健康，股係炒前途，唔係炒在當下

新手留名支持

2.大行報告唔係唔睇得，但要睇得細心

有統計做過大行報告其實有一定命中率，跟足唔會傾家蕩產，撞正系統性因素就無計啦當然。千萬絕對唔好信目標價，講到好誇係引你，懶係保守理性都係引你，唯一係要睇資訊，再批判呢個資訊

舉個例，中移動早排有大行吹過會行5g，調高目標價，呢d資料佢唔會比d錯到離譜既你，可以採納，但細心諗下就知，5g係世界性既事，預期之內既事，本身唔係好爆炸性，國內市場大，但5g推出既價唔會係貴過4g幾倍果種，現時4g都嗌唔夠用咩？5g係新呀正呀但用家覺得個plan積幾錢？有錢賺但就返市場接受能力根本唔多，正如聽日有線話有10g獨享寬頻比你，開1000蚊個月幾快你都唔會用，即係有限錢，盈利增長又係可以預料，呢個消息唔會令股價爆太多

3 揀股要知佢個行業既週期

大市週期唔講住，單講一個行業，你愈熟果個行業週期你愈易開到個心水價。

舉個簡單例，大家話炒賭業股，其實賭業呢個行業係點run？12個月平均賺咁多錢？當然唔係，佢會跟季節，某d季節多人賭，某d少，regular pattern以外，進階少少，賭場周不時會有消息話開新賭廳，大額賭廳開唔開視乎佢有無新既大客仔多左出黎，無大客根本開黎都無用，所以賺錢次序係：大戶黎左>錢賺多左>有一定時間值得開個廳，開左都夠回本>開廳繼續做，即係話增值果下反而係開賭廳前，唔係開賭廳後，所以開新廳唔算係個值得炒既消息

有d人紙業，醫療，我成日都疑問，你有幾熟呢個行業生態？定係人云亦云？當然無話唔買得，但我自己一定要揀最熟悉既板塊

4 好重要，咪信網上電視睇到既技術指標

一般技術指標前瞻性好低，你見到佢有裂口，但幾時補？無人知......你見佢圓頂，往後無頂都可以大把波幅食架嘛...

大戶做既技術分析，係成個模型咁渣，模型係咩？簡單講即係踢波中國隊對南韓隊，咩天氣會點影響發揮，幾多人入場打氣會點影響發揮，球證質素點影響比賽節奏...n咁多種凡人掌握唔到既因素既演算，對落股票度，呢d因素可以係沽空量，黑期走勢，港匯，就業指標等等，就咁望住條10天線50天線去分析，輸到你連老母副骨都要掘出黎賣！

留名支持

5 後市點，洗個面諗一諗就估

成日問股災黎未黎未，海嘯你會唔會見到個浪先走？出去洗一洗個面，諗返你睇開既新聞同常識（當然你要有睇新聞兼正常既腦袋），就知呢架個勢唔對路，但又未有野夠力引爆。

無端端個市點解要咁好先？個世界好多好消息咩？（世界從來未美好過，大戶儲貨炒上去就牛市，抛貨就熊市）唔係！特朗普好癲，北韓多左動作，英國脫歐未脫完，歐債問題無再報但亦未解決，成個世界個局係唔穩，之旦係天下太平根本唔存在，重點係有乜野逼切到要大轉風向。當個風向一轉你就走唔切，平民做到只係記住有幾多唔穩定既因素stand by緊，洗個面，數返出黎，你就知呢架幾危

止蝕

止蝕有幾緊要唔重覆了，大家都知，只係有無心做。無心做，因為有一絲希望呀，多閒錢呀，走黎都無謂呀只係借口，裡面不外乎一個原因，就係無信心贏返。

我咁多年黎坦白問自己，明白到人係貪心，對住股票硬係覺得有野渣手好過無，因為你筆錢本身放係無太清閒，唔覺得擁有乜野，無野渣就渣下股票，好似實在過錢嘛！止饋賣q左，又變返錢，又空虛返，仲要銀碼細左，止黎托呀？《呢個絕對係人性但害死人既心態

記住，記住，止蝕可以為換馬，唔係認輸！！

衍生工具佔總投資額兩成, 值得一講。
衍生工具(除了對卷商有好處之外) 對股市健康有什麼好處?
如果一班散戶買了牛証, 正股大升, 槓桿之下, 卷商會唔會賠錢賠到破產?

7 止賺

到目標價，放，股票背後係乜無乜人知，勤力極，做晒以既野都係睇下大戶新聞望下時事加正常批判思考，其實無咩下苦功，你會唔會拎本年報黎睇？開長毛哥畫下邊間同邊間有來往？你唔會。

你係連經濟concept都無！港匯下跌點影響同業拆息，而個拆息會點影響流入港股既資金？解唔到呢？正常，報新聞讀答案比你聽果個都唔知自己up乜。

講到尾你只係認識皮毛，但重溫一小撮資訊令自己覺得好明解，再上網搵同路人取暖。

其實你係渣緊火棒，傳比下一個比你更冒險既人，lam盡即係想做渣到最尾，一傳就下個爆炸果個，呢個人咁好運，唔一定係你，九成九唔係你，欲望滿足左仲渣住火棒咁耐，一定燒死自己的！

我堅持唔好同莊對賭，玩正股

訓了明天再警世

買一隻股票前 問清楚自己貪佢乜野 有無類似既野更好？

見人貼返好多人炒短中期買盈富，其實貪佢咩呢？你覺得後市爆上去，呢隻穩賺，不如押落重磅股，貪穩陣（穩陣本身就唔應該炒短期），更唔應該係牛市追果幾蚊，貪個股票市場，其實又可以考慮下內地既，始終香港個市成熟得黎太易比一少撮人舞

留名

幾淺白

Very useful

想知答案
不過喺賭場叫得做莊
點會輸到破產？
輸嘅只有大部分賭仔

世界新聞係需要用批判眼光睇

Trump trump單野用黎做例子，以免比自己燈中，用意大利大選，同一件事可以出三種感覺

「意大利大選脫歐黨敗陣，脫歐潮暫緩」
「意大利脫歐黨成得票最高政黨，政治聯盟勢需協商籌組聯合政府」
「意大利大選各派最票相約，政治氣氛未明，惹歐洲關注」

新聞佬未必同大戶打龍通，畢竟報紙太多，收買都收買唔晒，但係報導既人主觀既，一定要好批判咁睇

財經網既即市分析新聞稿無營養

都係講比你聽新聞幾唔可信

以尋日某網站對道指升跌為例，早段道指升，出新聞話「因為南北韓談話有正面氣氛，貿易戰無升溫跡象」，轉過頭中段道指跌就「各國對特朗普反應強烈，稅制問題焦慮擴張」....

幾時都要記住股市睇前瞻性，南北韓話打波果排大家已經預計會南北韓和平，根本唔會影響即市太多

教緊啲好多淺白但無人明既嘢 我諗一爆煲之後好多人就會知樓主講既嘢幾重要

好好既reminder

買股係的確買埋個老闆，所以要八下花邊人事新聞

生意呢門野講人脈，邊間公司同邊間公司合作睇利益，利益點分享就係睇大家係咩人。用最近期吉利收購為例，李老闆本人份量已經講晒，前瞻性既野應該留意到底邊個幫佢草議收購計劃去搭路，搭到各地政府開綠燈，呢d資源去下內地財經forum久唔久會有人揭下，相對香港就少人提及，呢樣野捉得叻，連仙股你都識玩

有d老闆d人脈係唔掂既，例如759，可能佢識好多人，但識個麵佬就搞雲吞麵，亦可推測佢同供應商始終關係麻麻，愈做愈入雜貨

學到野